===
Q&A
===

1. Q: 入门指引及接口文档获取方式： 

A: https://futunnopen.github.io/futuquant/index.html

2. Q: API版本怎么下载？

A:加入FUTU开放API群：108534288，群文件中提供了最新版本，更新版本只会在群文件中更新，请勿任性升级。

3. Q: 快速体验方法是什么？ 

A:直接连接云端机器(ip=119.29.141.202,port=11111)。即可快速体验所有接口，无需安装API版客户端，使用方便，并且提供了三大市场的全量日k线数据和近几月的分K数据，这些数据也可以通过API接口或者历史K线下载得到。

4. Q: 在linux, MAC上是否可以使用？ 

A:可以开个虚拟机或者再加一个windows用来跑客户端。

5. Q: 提示订阅额度已满怎么办？ 

A:如果是本地，说明订阅的额度已经满了，可以退订一些后重新尝试，注意退订需要再订阅满。如果是云端，说明云服务器使用的人数太多了，额度已满，如果方便的话，可以下载客户端在本地运行。

6. Q: 想要订阅股票太多，额度不够用怎么办？ 

A: 解决方法可以多开些账号。

7. Q: 10061错误怎么办？ 

A:检查是否开启了富途牛牛客户端，客户端需要使用群文件中的API版本，并检查版本号是否正确，是不是最新版本，最新版本在群文件可获得。

8. Q: 407错误，提示股票未订阅怎么办？ 

A:首先是先订阅，如果已经订阅了，那么请检查订阅的数据类型和要获得的数据类型是否一致。

9. Q: 获取逐笔为空怎么办？

A:返回的逐笔是订阅以后的数据，订阅时间之前的数据是不会返回的。如果订阅完就立即获取，这段时间内可能没有逐笔数据，所以返回为空，建议用推送获得逐笔数据或者留出些时间余量。

10. Q: 历史K线怎么下载？ 

A: `详见历史K线下载指引 <https://futunnopen.github.io/futuquant/setup/Hist_KLine_Download_Intro.html>`_ ，历史K线下载暂时不支持恒指期货。

11. Q:历史K线下载下来怎么使用？ 

A:历史数据下载的数据可以通过API接口get\_history\_kline调用，数据结构是DataFrame，可以根据自己的需求再自行保存为.csv或者数据库中去。接口使用参见行情接口文档，链接在入门指引及接口文档获取方式中。

12. Q: API是否支持恒指期货、A股？ 

A: 只支持查询，不支持交易。

13. Q: 期货数据怎么获取？ 

A:在python脚本中的股票代码是"HK\_FUTURE.999010"，请检查股票代码是否正确。如果股票代码正确，请检查是否开启了富途牛牛客户端。注意期货数据暂时不支持历史K线下载。
